其實澳門人日常交易，出糧，係咪用澳門幣？

係澳門洗港紙係咪好白痴？

應該係
去親買野都找番MOP比我

印象中用港紙多

葡幣價係跟人仔定洪幣？

葡幣啊叫傻鳩讀埋中學先上網啦

葡幣設計仲柒過大富翁d銀紙

葡紙同港元掛勾

1.0315 ：1左右

賭場結算都係用港紙啦

好過加拿大紙少少

以前小學雞玩印名啲印仔隻字體

正名係叫澳門幣喎 Macau Pataca 你做乜無啦啦屌人
萄葡牙以前啲貨幣Escudo就真係叫萄幣喇

日常港幣澳幣通用
但係買樓車買樓買保險換籌碼都係用港幣

以為澳門用緊人民幣

一路都叫錯

根本唔係葡幣

因為講澳幣會 default 當做澳洲元

澳門人咁冇骨氣 點解唔直接用人仔

同港幣掛鉤

大額貿易係用港幣
租買樓用港幣

澳門有幾多外匯儲備可以peg到港紙

點解無大戶出手搞葡幣

應該夠買哂所有葡幣
所以冇大戶搞

人地去得賭場多見到啲cashier寫住 [葡幣 MOP] 咪咁諗囉
算啦我地原諒佢

澳博旗下嘅賭場可以直接用葡紙換葡碼去賭，賭葡碼賠葡碼

葡幣嘅M1係430億

澳門金管局嘅外匯儲備都有1500億

搞馬交有乜意義？又無股票交易所
人地搞香港可以攻擊港幣再打擊股票市場

驚咩呀，班澳門人拎住本葡國護照話自己葡萄牙人用歐羅咪得

你柒d

點解你個回覆咁特別，又大字又細字，又加密，懶係有種踩低澳門抬高香港既感覺

日常需要都要香港
咁都叫loser😂

又有班港狗出來打飛機。
Btw串完人記得準時反工

澳狗學咩人用連登？

其實好多鋪頭餐廳都係1:1咁收架啦
如果係澳門會洗得多少少嘅就可能會唱啲澳門幣 都叫有啲著數

原來「澳門人覺得西江水好過東江水」呢個笑話係真

日日屌大陸日日搶住飲東江水，笑死

日常用澳門幣
一千蚊以上（例如買電器、買樓）就港幣

睇完你講野 以為自己一直理解錯 葡 同萄 字

傻鳩，正確名稱係澳門幣
葡幣只係俗稱

乜咁鬼煩。一地區用2種流通貨幣。
去買貴嘢標價標港幣? 如果堅持俾葡幣係咪個匯率差啲?

本身做銀行狗
個日有個客話想葡幣
我話要訂 三日後先有
佢屌鳩我呢啲咁common 嘅貨幣你地都冇
心諗當地人都唔撚用喇
度縮就度縮仲嘈

掛鈎又關貶唔貶值咩事
同港元掛鈎等於間接同美元掛鈎, 美金暴跌咪又係收皮

澳門由最有錢到最基層都用港紙, 葡幣真係邊緣化得好嚴重

認真答下
大額交易 講緊買車買樓租屋租舖果d 會用港幣計數，比澳門幣都可以，不過計返港幣匯率咁，至於點解要咁做，就大家自己考量
所以普遍呢d情況 例如租個單位 地產話月租10000港幣 咁心裏計數都會諗做10300

以前就真係好多電話舖，電器鋪 都係用港幣價賣野，不過近年已經少好多。

一個地方既貨幣唔係國際主流貨幣，而咁岩隔離地方既貨幣係國際主流貨幣，又容易入手，澳門銀行又可以開港幣戶口，做生意既當然知點做

所以香港或者大陸遊客係澳門消費，多數商家都講明澳門幣:港幣:人民幣 1:1:1
你比咩幣種 佢找錢都係找澳門幣比你
唔好以為果幾蚊就算數，其實賺你好多

仲屌大陸妹添

澳門狗學咩人用港紙，用支那幣啦

補充多句就係 日常生活買送食飯etc 都係會用澳門幣。比港幣人地仲嫌煩 都唔知無啦啦點搵d港幣散紙找比你。

通常去到用一千港幣轉 MOP, 換到 1030 MOP, 買到個早餐食喇.大約

掛鈎同印銀紙係要靠外匯支持
唔係你話幾多就幾多
老美印銀紙都要扮嘢發國債啦

同埋銀紙唔係直接印
通常透過降低儲備率 利率
央行發債 借低息貸款俾私人銀行
再由私人銀行借錢俾人
直接狂印錢 香港政府都屌澳門政府啦
澳門政府班人係廢 但唔係冇腦

黑人問號

賤種生物果小小都呃

點解港紙要俾澳狗掛勾，有冇問過香港ga 陣間澳狗狂印佢地d垃圾銀紙再換港紙點算

任何一隻貨幣掛勾都唔使問人哋
你夠外匯儲備就掛得

好cheap

買嘢佢找澳幣都覺得俾人揾笨咁

冇問呀 你信唔信？

我地都唔會叫港幣做英磅啦 仲葡幣

嘩!有錢仔黎喎
打死人咩

澳門買樓用港幣，上會做按揭都係借港幣，你要用港幣去供。

啲澳門人寧願做港幣定期都唔做澳門幣，最奇係港幣利息仲高。

連政府都唔鼓勵啲人儲澳門幣？

利息高唔利 關政府乜事
成班經濟白痴係度9up

救命，child登真係名不虛傳，自己地方都用緊聯繫匯率但係一d知識都冇

萄葡。。。。。。

屌你老母華康pop1體
銀紙嚟架，pop1體？

咁班西牙用咩

啊班個西有牙